日本官員大鬧南韓機場 喊「討厭韓國人」踢打職員

日本官員大鬧南韓機場！日本厚生勞動省的薪金課長武田康祐，前天在南韓金浦機場準備搭機返日時，涉嫌對機場職員又打又踢，並表示「我討厭韓國人」，最後被警方帶走。武田事後在臉書發文稱「莫名其妙被拘留，奇怪的國家」，還稱「又要上報了（笑）」。

根據共同社報導，日本厚生勞動省昨天證實有此事，宣布47歲武田康祐被南韓警方暫時拘留後釋放，現已回國。 厚勞省人事課表示：「正在確認詳細情況，但對於幹部職員在海外引發糾紛一事深表遺憾和歉意。」最快今天派遣幹部職員前往南韓，釐清事實關係。人事課並宣布武田調動職務至大臣官房（辦公廳）。

報導指，武田16日因為私人目的前往南韓，19日返日。據南韓警方及媒體指稱，19日上午9時在金浦飛往大阪的大韓航空客機起飛之前，航空公司工作人員準備登機作業時，發現武田身上有酒氣，要求他暫時不要登機。武田坐回登機口附近的椅子上後開始發怒。

據當地媒體公布的影像顯示，涉事男子坐回椅子後，反覆用英語自言自語道「我討厭韓國人」，之後又突然起身試圖再闖登機口。工作人員再次對其進行勸阻，表示醉酒狀態下無法登機，男子依舊拒絕配合。再次坐回座位後，男子開始向工作人員投擲廢紙等雜物，並第3次站起試圖登機。

當工作人員請求其坐回座位時，男子的情緒變得非常激動，不斷聲稱自己沒有喝醉，並開始對工作人員拳打腳踢。最後，該男子被附近其他工作人員和乘客制服。

南韓《中央日報》則報導，1名目擊者在接受南韓JTBC電視台採訪時稱，起初工作人員勸說該男子在最後登機，但男子幾次試圖強行登機，開始大鬧並向工作人員投擲雜物。男子後來被警方帶走。 報導指，目前該事件已經立案調查。

事發當天，武田在個人臉書（facebook）發文稱：「莫名其妙被警方拘留。被毆打受傷了。被拷上手銬還被5個人架走。奇怪的國家。」他昨天再更新稱：「事實是並沒有喝醉。雖然亂鬧但沒有打到對方。說討厭韓國人不是出於政治意圖而是對職員的憤怒」。聯想到自己此前有關最低工資標準的發言，他還寫道「又要上報了（笑）」。

本月7日，武田在力爭統一全國最低工資標準的自民黨議員聯盟集會上，就4月起將作為擴大接納外籍勞動者對象的14個行業表示將力爭統一標準。官房長官菅義偉隨後立即予以全面否認，其發言被視為問題。（國際中心／綜合外電報導）

睇片條日本仔唔抵幫

(笑)

日狗垃圾民族

打狗怎能沒我的份

🙈🙊🙉

咪算事小
泡狗飲醉酒打女人啦

韓國人係東西從歷史到現在都係最低等

尹志平巴打原來係日本人

係失禮咗啲，但都係撐日本人

崇日撚入面進場

又要上報了（笑）

破你膠處 (笑)

日本同韓國呢兩隻美國狗成日狗咬狗骨做乜野

爭寵

日本高官

日本人會好支持

其實，唔計追星個班，都幾多日本人僧韓狗，但是我自己無深探原因，有無人可以略略講下

狗咬狗

日本睇唔起中國，更加睇唔起韓國

日本人失禮簡直系 千年一遇 / 民族恥辱 / 國際大新聞

i hate korean

巴打我真係留意咗你好耐喇
其實個「係」字好難打咩？
見你試過俾人「系你老母」鬧得多，都要用「繫」唔用「係」
？

你問日本人，支那同泡菜邊國最乞佢地憎，佢地答一定最憎泡菜

好彩唔係飛去美國，唔係就俾fbi鎖住

係，佢地最多覺得支那人係未開發既國家，成班生翻。
但係憎既一定係韓國人

點解呢
偉大祖國唔係七d咩

並唔係呢個原因

日本對中國上有最後一絲尊重係基於當年遣唐使，唐朝真係亞洲大國

同埋二戰後佢哋對戰爭罪行嘅羞恥

相反泡菜由古至今都只係中國同日本嘅藩屬國， 但係到而家都係生番

加上南韓年年都要求日本作出無理道歉賠償，年年都屌鳩日本二戰慰安婦問題， 但係南韓就從來唔提韓裔士兵WW2喺中國搞大屠殺童強姦婦女，又從來唔提韓國士兵點樣喺越南姦淫擄掠

你話日本條氣順唔順？

明明已經道歉賠償，仲要畀個比支那更加低劣嘅生番國家指責

係，我係twitter同5ch睇日本人啲post 雖然唔太喜依家中國「遊客」同老番，其他中國既硬實力 佢地會表示佩服，就好似以前我地睇日本係亞洲第一咁。

日狗仲衰過支那狗 一樣大聲夾惡 快撚啲滅國

日本仔嘅心態係當支那人包括香港人係土豪，有錢照賺表面尊重，心底裏心照啦

十年前我去日本，日本人都好客氣

上年我去日本，日本人同我講第一句嘢嘅態度都唔撚同咗，佢見到你個樣係華人 態度都冇咁好，你用英文日文同佢溝通就會好啲

其實香港人去到日本同大陸人真係冇乜分別，尤其是班港女，畀幾個臭錢好似大撚曬咁

毒撚去日本反而好啲，真心

班友平時私私縮縮，去到日本唔會嘈喧巴閉咁多無理要求，加上日本班毒撚仲撚毒，所以香港毒撚去到日本咪咁撚自由自在囉

未click入嚟已經覺得係飲醉酒
佢想推行14個行業最低工資統一
係咪被政敵搞?

唔只關歷史事，佢地覺得韓國人無禮貌自大自我中心，而且好多在日韓國人做黑工，犯法同做雞引起左好多社會問題。

泡菜d遊客同支那人根本冇分別

打柒D垃圾泡狗就岩

你話議員都話
官員咁做真係好失禮
有辱國體

酒後吐真言

打狗係點都值得原諒

係咪右派做show昨？

韓狗又係當自己大爺個啲咁，仲有咩入大學率高，我𠳝，我做飲食 啲韓狗 尤其啲oppa, 幼稚園英文都唔識， 屌佢water都唔識 。 我發現除左星馬，香港既英文係高其他亞洲地區幾皮。 利申，自知英文得初中程度

以前做中國隻狗，皇帝都要中國批准，近代被日本殖民，而家又要聽美國佬，上面仲有肥仔金也文也武